<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on [ GOB D+I ]</title><link>https://datagovuc.github.io/</link><description>Recent content in Introduction on [ GOB D+I ]</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://datagovuc.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Accesos a BD</title><link>https://datagovuc.github.io/azure/give-access/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/azure/give-access/</guid><description>1. perfilamiento de accesos a en base de datos (Authorization) # 1.1 Acceso para un grupo de AAD # GRANTALTERONSCHEMA::[web]TO[g_magnet];GRANTSELECTONSCHEMA::[web]TO[g_magnet];GRANTCONTROLONSCHEMA::[web]TO[g_magnet];GRANTCREATEPROCEDUREto[g_magnet];1.2 Acceso para un usuario de AAD # GRANTALTERONSCHEMA::[web]TO[usuario1@uc.cl];GRANTSELECTONSCHEMA::[web]TO[usuario1@uc.cl];GRANTCONTROLONSCHEMA::[web]TO[usuario1@uc.cl];GRANTCREATEPROCEDUREto[usuario1@uc.cl];GRANTCREATEVIEWTO[usuario1@uc.cl];1.3 Acceso para un usuario con autenticación SQL-login # 1.4 Para comprobar accesos # EXECUTEASUSER=&amp;#39;usuario1@uc.</description></item><item><title>API SIPA</title><link>https://datagovuc.github.io/azure/apisipa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/azure/apisipa/</guid><description>HOW-TO # La API se llama a través de un HTTP trigger desplegado en la siguiente ruta:
https://apidwuc.azurewebsites.net/
Y cuyos endpoints para las consultas de acádemicos y unidades académicas son los siguientes:
Objeto de consulta Endpoint Descripción Unidades académicas /uas Devuelve el total de las unidades académicas de la universidad. Unidad académica /ua/&amp;lt;id unidad académica&amp;gt; Devuelve una unidad académica en según el ID de esta, donde &amp;lt;id unidad académica&amp;gt; es el número (ID) de la unidad académica.</description></item><item><title>Configuración DAC</title><link>https://datagovuc.github.io/sql/Modelo-DAC/Configuraci%C3%B3n-DAC/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/sql/Modelo-DAC/Configuraci%C3%B3n-DAC/</guid><description>Discretionary access control (DAC)
Para poder revisar las politicas ya aplicadas dirigirse a la sección de monitoring XX:
Por otro lado para configurar un nuevo permiso o acceso se debe realizar lo siguiente:
1. Realizar inserciones tablas DM, GD, DC # listado de tablas y scripts de ejemplo de inserciones.
2. Ejecutar pipeline de modelo DAC (para aplicar politicas) # foto del adf
3. Verificar que se han aplicado accesos # Execute as user etc&amp;hellip;</description></item><item><title>Creación usuarios</title><link>https://datagovuc.github.io/azure/create-user/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/azure/create-user/</guid><description>Cómo crear usuarios y roles en Bases de Datos con AAD auth # Estructura estándar # Cómo ver qué usuarios tienen accesos. A qué objeto tiene acceso un usuario. Cómo añadir un usuario nuevo a un grupo en AAD existente. Cómo añadir al grupo AAD en SQL. 1. Crear usuario # 1.1 Autenticación: SQL login # CREATELOGINMaryUserWITHPASSWORD=&amp;#39;8YpFWHhrWUgTTbED&amp;#39;;CREATEUSERMaryUserFROMLOGINMaryUser;-- son 2 veces, uno en la master y otro en tu BD ALTERROLEdb_datareaderADDMEMBERMaryUser;-- en tu BD ALTERROLEdb_ddladminADDMEMBERMaryUser;ALTERROLEdb_datawriterADDMEMBERMaryUser;1.</description></item><item><title>HOW-TO</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/mallamdm/malla-mdm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/mallamdm/malla-mdm/</guid><description>Malla MDM # La Malla MDM se encarga de consolidar la información que se tiene sobre entidades relevantes, que actualmente se encuentra almacenada en diversos sistemas de la Universidad. Para esto se unifican los registros correspondientes y se almacena el registro consolidado (golden record), junto a las llaves necesarias para acceder a los registros originales, en el schema MDIUC.
El pipeline del proceso de la malla MDM se encuentra en la ruta Fase 1/NORMALIZADO/MCP_MDIUC de la rama feature_mcp_mdiuc.</description></item><item><title>Indicadores</title><link>https://datagovuc.github.io/internados/admision/indicadores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/internados/admision/indicadores/</guid><description>Sesión de Convergencia: Indicadores Admisión # A continuación un análisis con los cruces para responder a los indicadores para Admisión.
ID Estado Indicador Definición 1 ✅ Admisión especial, según vía de Equidad. Número de postulantes de carreras de pregrado, según vía de equidad, en un año-periodo de admisión. 1 ✅ Admisión especial, según vía de Equidad. Número de postulantes-seleccionados a carreras de pregrado, según vía de equidad en un año-periodo de admisión.</description></item><item><title>Indicadores</title><link>https://datagovuc.github.io/internados/banner/indicadores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/internados/banner/indicadores/</guid><description>Sesión de Convergencia: Indicadores Banner # A continuación un análisis con los cruces para responder a los indicadores para Banner.
ID Estado Indicador Definición 1 Promedio Ponderado Acumulado (PPA) Promedio ponderado de los alumnos a lo largo de su carrera, según la cantidad de créditos de cada curso 2 ✅ Estudiantes según información de admisión Cantidad de estudiantes en un periodo académico, según la dependencia educacional del colegio del cual egresó 2 ✅ Estudiantes según información de admisión Cantidad de estudiantes en un periodo académico, según su región o comuna de procedencia 3 ✅ Estudiantes según situación académica Cantidad de estudiantes según la situación académica que presentan en cada periodo académico 4 ✅ Retiro de cursos Cantidad de estudiantes, por periodo académico, que retiran cursos 4 ✅ Retiro de cursos Cantidad de cursos retirados, por periodo académico 5 ✅ Estudiantes según nivel del programa Cantidad de estudiantes vigentes, en cada periodo académico, según el nivel del programa en el que están inscritos 6 ✅ Deserción por carrera Tasa de alumnos que desertan por cohorte, en cada periódo académico 7 ✅ Estudiantes con cursos inscritos según nivel del curso Cantidad de estudiantes con cursos inscritos, según el nivel del curso 8 ✅ Carga académica Cantidad de cursos inscritos por los estudiantes según el o los programas en los que está adscrito, en un determinado periodo académico 8 ✅ Carga académica Cantidad de créditos inscritos por los estudiantes según el o los programas en los que está adscrito, en un determinado periodo académico 9 ✅ Estudiantes en carreras paralelas Cantidad de estudiantes que estudian 2 o más programas en forma simultánea 9 Estudiantes en carreras paralelas Número de alumnos que están vigentes en 2 o más programas en un mismo periodo académico 10 ✅ Estudiantes sin atraso curricular Cantidad de estudiantes que han aprobado todos sus créditos inscritos 10 ✅ Estudiantes sin atraso curricular Cantidad de estudiantes, por cohorte, según grado de avance curricular 11 ✅ Tasa de aprobación o reprobación Tasa de estudiantes total que aprueban o reprueban los cursos inscritos, respecto del total de estudiantes por curso, en un periodo académico 11 ✅ Tasa de aprobación o reprobación Tasa de estudiantes de 1er año que aprueban o reprueban los cursos inscritos, respecto del total de estudiantes por curso, en un periodo académico 12 Duración real de la carrera Promedio de la suma de semestres que tardan los estudiantes, por cohorte, en completar sus programas 13 Estudiantes que egresan o se titulan oportunamente Cantidad de estudiantes que finalizan sus programas académicos en hasta 2 semestres más que la duración oficial de la carrera 13 Estudiantes que egresan o se titulan oportunamente Tasa de estudiantes que finalizan sus programas académicos en hasta 2 semestres más que la duración oficial de la carrera, respecto del total de la cohorte DISCLAIMER</description></item><item><title>Indicadores</title><link>https://datagovuc.github.io/internados/cddoc/indicadores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/internados/cddoc/indicadores/</guid><description>Sesión de Convergencia: Indicadores CDDOC # A continuación un análisis con los cruces para responder a los indicadores para CDDOC.
ID Estado Indicador Definición 1 Estudiantes capacitados como ayudantes de docencia Número de estudiantes que han sido capacitados por el CDDOC como ayudantes de docencia 2 Ayudantes de docencia que han sido capacitados Número de ayudantes de docencia que han sido capacitados por el CDDOC 3 Estudiantes beneficiados indirectamente por el CDDOC Número (y tasa) de alumnos-curso que toman cursos dictados por académicos que han sido capacitados por el CDDOC 4 ✅ Docentes capacitados por el CDDOC Número (y tasa) de académicos que han sido capacitados por el CDDOC 5 Participación de docentes en la Evaluación Temprana de Cursos (ETC) Tasa de docentes que han participado en la herramientas del Portafolio docente &amp;ldquo;Evaluación temprana de cursos (ETC)&amp;rdquo; 6 Participación de docentes en la &amp;ldquo;Autoevaluación docente&amp;rdquo; Tasa de docentes que han participado en la herramienta del Portafolio docente &amp;ldquo;Autoevaluación Docente&amp;rdquo; 7 Participación de docentes en la &amp;ldquo;Videograbación de clases&amp;rdquo; Tasa de docentes que han participado en la herramienta del Portafolio docente &amp;ldquo;Videograbación de clases&amp;rdquo; 8 Participación de cursos-sección en la herramientas del Portafolio Docente &amp;ldquo;Evaluación temprana de cursos (ETC)&amp;rdquo; Cursos-sección que han participado en Evaluación temprana de cursos (ETC) 9 Participación de cursos-sección en la herramientas del Portafolio Docente &amp;ldquo;Videograbación&amp;rdquo; Cursos-sección que han participado en videograbación 10 Participación de cursos-sección en la herramientas del Portafolio Docente &amp;ldquo;Autoevaluación&amp;rdquo; Cursos-sección que han sido autoevaluados 11 Docentes de cursos de Formación General asesorados por el CDDOC Cantidad de académicos, por periodo académico, que son capacitados por el CDDOC 12 Cursos de Formación General asesorados por el CDDOC Número de cursos de formación general asesorados por el CDDOC 13 Participación en cursos A+S Número (y tasa) de estudiantes que pasan por un curso con metodología Aprendizaje y Servicio (A+S) 14 Docentes Innovadoc Número de docentes involucrados en proyectos Innovadoc adjudicados 15 Proyectos Innovadoc Número de proyectos Innovadoc adjudicados DISCLAIMER</description></item><item><title>Indicadores</title><link>https://datagovuc.github.io/internados/difusion/indicadores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/internados/difusion/indicadores/</guid><description>Sesión de Convergencia: Indicadores Difusión # A continuación un análisis con los cruces para responder a los indicadores para Difusión.
ID Estado Indicador Definición 1 ✅ Participación en actividades del programa de difusión. Número de potenciales postulantes según grupo-dependencia del establecimiento de educación secundaria que participan en al menos una actividad del programa de Difusión. 1 ✅ Participación en actividades del programa de difusión.</description></item><item><title>Indicadores</title><link>https://datagovuc.github.io/internados/matricula/indicadores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/internados/matricula/indicadores/</guid><description>Sesión de Convergencia: Indicadores Matrícula # A continuación un análisis con los cruces para responder a los indicadores para Matrícula.
ID Estado Indicador Definición 1 Ingresos efectivos por arancel de alumnos Monto recibidos por pagos directos,documentos y pagos de beneficios 2 Tasa de morosidad Número de estudiantes con morosidad al momento de inscripción de cursos, por proceso de inscripción 2 Tasa de morosidad Monto morosidad por tipo vigente y anterior 3 Ingresos por concepto de arancel de matricula,por cada mes, durante año-periodo Ingresos por concepto de aranceles de matrícula, por cada mes 3 Ingresos por concepto de arancel de matricula,por cada mes, durante año-periodo Ingresos por concepto de aranceles de matrícula, acumulado 4 Alumnos que pagan según tramo Cantidad de alumnos que pagan según tramo 5 Estudiantes según medio de pago Cantidad de estudiantes según medio de pago 6 Aranceles de Matrícula que se reversan Monto de arancel de matrícula que se reversa DISCLAIMER</description></item><item><title>Malla ADL</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/malla-adl/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/malla-adl/</guid><description>Definición general # El proceso de datalake consiste en traer distintos documentos, tablas y archivos y depositarlos en un contenedor del datalake. En particular se depositan en el contenedor raw en la siguiente ruta:
raw/nombre_origen/nombre_sistema/nombre_owner/nombre_tabla/año/mes/dia/nombre_tabla_año_mes_dia.csv Proceso de carga a datalake # 1. Verificar y cargar en MCP.MCP_CATALOGO # Si la tabla exista, se debe verificar que la columna FLG_ADL mantenga el valor 1.
Si la tabla no existe, se debe realizar una inserción a la tabla de catálogo de la siguiente forma:</description></item><item><title>Reportes Power BI</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/monitoreo/links-pbi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/monitoreo/links-pbi/</guid><description>Definición general # Versión beta de monitores de los procesos ETL.
Reportes monitoreo # 1. Monitoreo Catálogo y consistencia de tablas # 2. Monitoreo Proceso ETL # 3. Monitoreo Proceso DAC # 4. Internado de aceleración #</description></item><item><title>Script ejemplo de uso DAC</title><link>https://datagovuc.github.io/sql/Modelo-DAC/Script_Ejemplo_uso/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/sql/Modelo-DAC/Script_Ejemplo_uso/</guid><description>Discretionary access control (DAC)
1. Crear politicas # UPDATEDAC_SECURITY.DAC_USER_ENTITY_ACCESSSETflag_entity_access=0-- negar acceso a tabla UPDATEDAC_SECURITY.DAC_USER_ROW_LEVEL_SECURITYSETflag_rls_vigencia=1UPDATEDAC_SECURITY.DAC_USER_UNMASKSETflag_unmask=1UPDATEDAC_SECURITY.DAC_DATA_MASKINGSETflag_dm_vigencia=1UPDATEDAC_SECURITY.DAC_DATA_CLASSIFICATIONSETflag_dc_vigencia=1/1. Borrar politicas # UPDATEDAC_SECURITY.DAC_USER_ENTITY_ACCESSSETflag_entity_access=1-- dar acceso a tabla UPDATEDAC_SECURITY.DAC_USER_ROW_LEVEL_SECURITYSETflag_rls_vigencia=0UPDATEDAC_SECURITY.DAC_USER_UNMASKSETflag_unmask=0UPDATEDAC_SECURITY.DAC_DATA_MASKINGSETflag_dm_vigencia=0UPDATEDAC_SECURITY.DAC_DATA_CLASSIFICATIONSETflag_dc_vigencia=0/3. Validar existencia de políticas # SELECT*FROMsys.security_policies-- RLS SELECT*FROMsys.masked_columns-- Data Masking SELECT*FROMsys.sensitivity_classifications-- Data Classification SELECT*FROMDAC_SECURITY.DAC_USER_CHECK_SELECT_PERMISSIONS-- SELECT permissions</description></item><item><title>Malla STG</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/malla-stg/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/malla-stg/</guid><description>Asumiendo que se realizó anteriormente el proceso de malla ADL, la tabla a actualizar ya se encuentra cargada en el MCP.MCP_CATALOGO, Con esto se deben realizar dos cosas:
### 1. Verificar/actualizar FlG Como se mencionó anteriormente en caso de que exista la tabla en el catalogo solo se debe actualizar flag.
Update[MCP].[MCP_CATALOGO]SETFLG_STG=1WHERENOMBRE_TABLA=&amp;#39;TABLA_1&amp;#39;andNOMBRE_OWNER=&amp;#39;ESQUEMA_1&amp;#39;### 2. Actualizar fecha de proceso</description></item><item><title>Prueba malla</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/mallamdm/pruebamalla/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/mallamdm/pruebamalla/</guid><description>Pruebas de la malla # Para probar la malla existen dos entidades:
MDIUC.PERSON_TEST MDIUC.COUNTRY PERSON_TEST # Corresponde a una versión reducida de PERSON. Sus tablas de origen son:
NORMALIZADO_TEST.PERSON_BANNER NORMALIZADO_TEST.PERSON_PEOPLE_SOFT Cada tabla contiene el RUT, dígito verificador, apellido paterno y materno, y el nombre. Los registros de estas tablas de extrajeron de Banner y PeopleSoft respectivamente.
Cada tabla contiene 90 registros.
Existen 80 RUTs que aparecen en ambas tablas.</description></item><item><title>revision</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/mallamdm/revision/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/mallamdm/revision/</guid><description>revision mdm # /***
1. USABILIDAD # 1.1 Configuración de pipeline con un grupo normalizado: se requieren (siete insert en cada prueba de configuración) =&amp;gt; mayor probabilidad de fuente error humano. 1.2 Te permite solo un grupo limitado de datos para ingresar (datetime,int,nvarchar,varchar) -&amp;gt;errores con float / bit 1.3 RESULTADOS # 2.1 RENDIMIENTO TABLA PAISES # ----------PRUEBA 1------------------ TABLA GOLDEN 249--&amp;gt; TABLA DESTINO 145 --&amp;gt; queda con menos datos de los originales apesar de ser golden record, se descartan 104 145/249 =&amp;gt; 58 % ----------PRUEBA DE CRUCES CON SQL------------ 30 SEGS TABLA GOLDEN 249--&amp;gt; TABLA DESTINO 249 --&amp;gt; queda con menos datos de los originales apesar de ser golden record, se descartan 104 188/249 =&amp;gt; 75% 2.</description></item><item><title>Malla SP</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/malla-sp/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/malla-sp/</guid><description>Proceso ETL para la transformación de tablas # La malla SP corresponde a un conjunto de ejecuciones de los procedimientos almacenados que suceden en la base de datos STAGE. Este proceso es parte del flujo completo del ETL en el pipeline de &amp;ldquo;malla general&amp;rdquo; el cual es ejecutado diariamente.
La malla SP en el contexto del pipeline:</description></item><item><title>Malla SBX</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/malla-sbx/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/mallas/malla-sbx/</guid><description>asdasd</description></item><item><title>Actualización de tablas</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/actualizacion-carga/actualizacion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/actualizacion-carga/actualizacion/</guid><description>Actualización de tablas cuando el OWNER existe en MCP_CATALOGO # Para actualizar los datos de una tabla en particular en la BD Stage-Datagov_Prod, debemos aplicar los siguientes pasos:
Nota Queda pendiente poner este proceso en un proceso unificado, ya sea SP o cualquier otro artefacto. Paso 1 # Si, por ejemplo, queremos actualizar las tablas que consume una vista en la BD Sandbox-Datagov_Prod, corremos los siguiente:
SELECTTABLE_SCHEMA,TABLE_NAMEFROMINFORMATION_SCHEMA.VIEW_TABLE_USAGEWHEREVIEW_NAME=&amp;#39;&amp;lt;nombreVista&amp;gt;&amp;#39;Como se aprecia, solo recuperamos los campos que nos interesan, es decir, TABLE_SCHEMA y TABLE_NAME.</description></item><item><title>Carga de tablas</title><link>https://datagovuc.github.io/etl/actualizacion-carga/cargatabla/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/etl/actualizacion-carga/cargatabla/</guid><description>Carga de tablas desde Stage a Sandbox # A continuación, se ilustra cómo cargar las tablas (cuando estas existen en el MCP_CATOLGO) ETNIA, INDICE_VULNER_ESCOLAR y POSTUL desde el esquema ADMISION de la BD Stage-Datagov_Prod hacia la BD Sandbox-Datagov_Prod. Ambas BDs viven en el server datagov-uc.
Paso 1 # Primero, vemos la última fecha de actualización de las tablas de interés para corroborar que no sea la del día en el que se hará la carga.</description></item><item><title>Columns Description</title><link>https://datagovuc.github.io/utils/columndescription/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/utils/columndescription/</guid><description>Descripción de la columna de una tabla # SELECTSCHEMA_NAME(so.schema_id)as[schema_name],so.nameastable_name,sc.nameascolumn_name,sep.valueascolumn_descriptionFROMsys.objectsassoLEFTJOINsys.columnsasscONso.object_id=sc.object_idLEFTJOINsys.extended_propertiesassepONso.object_id=sep.major_idANDsc.column_id=sep.minor_idWHEREso.name=&amp;lt;tableName&amp;gt;ANDsc.name=&amp;lt;columnName&amp;gt;Importante
Se creó la siguiente function para retornar la descripción de todas las tablas que coincidan con &amp;lt;tableName&amp;gt;:
SELECT * FROM UTILS.ColumnDescription(N'&amp;lt;tableName&amp;gt;')</description></item><item><title>Columns Types</title><link>https://datagovuc.github.io/utils/columntypes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/utils/columntypes/</guid><description>Data type de las columnas de una tabla # Para conocer los tipos, y el tamaño de una tabla particular, utilizamos la siguiente query:
SELECT[Name]=c.[name],[Type]=CASEWHENtp.[name]IN(&amp;#39;varchar&amp;#39;,&amp;#39;char&amp;#39;,&amp;#39;varbinary&amp;#39;)THENtp.[name]+&amp;#39;(&amp;#39;+IIF(c.max_length=-1,&amp;#39;max&amp;#39;,CAST(c.max_lengthASVARCHAR(25)))+&amp;#39;)&amp;#39;WHENtp.[name]IN(&amp;#39;nvarchar&amp;#39;,&amp;#39;nchar&amp;#39;)THENtp.[name]+&amp;#39;(&amp;#39;+IIF(c.max_length=-1,&amp;#39;max&amp;#39;,CAST(c.max_length/2ASVARCHAR(25)))+&amp;#39;)&amp;#39;WHENtp.[name]IN(&amp;#39;decimal&amp;#39;,&amp;#39;numeric&amp;#39;)THENtp.[name]+&amp;#39;(&amp;#39;+CAST(c.[precision]ASVARCHAR(25))+&amp;#39;, &amp;#39;+CAST(c.[scale]ASVARCHAR(25))+&amp;#39;)&amp;#39;WHENtp.[name]IN(&amp;#39;datetime2&amp;#39;)THENtp.[name]+&amp;#39;(&amp;#39;+CAST(c.[scale]ASVARCHAR(25))+&amp;#39;)&amp;#39;ELSEtp.[name]END,[RawType]=tp.[name],[MaxLength]=c.max_length,[Precision]=c.[precision],[Scale]=c.scaleFROMsys.tablestJOINsys.schemassONt.schema_id=s.schema_idJOINsys.columnscONt.object_id=c.object_idJOINsys.typestpONc.user_type_id=tp.user_type_idWHEREs.[name]=&amp;#39;&amp;lt;nombreEsquema&amp;gt;&amp;#39;ANDt.[name]=&amp;#39;&amp;lt;nombreTabla&amp;gt;&amp;#39;Donde
&amp;lt;nombreEsquema&amp;gt;: es el nombre del esquema &amp;lt;nombreTabla: es el nombre de la tabla Importante
Se creó el siguiente SP para conocer los column types:
EXECUTE UTILS.ColumnTypes N'&amp;lt;nombreEsquema&amp;gt;', N'&amp;lt;nombreTabla&amp;gt;'
Y la function:
SELECT * FROM UTILS.ColumnType (N'&amp;lt;nombreEsquema&amp;gt;', N'&amp;lt;nombreTabla&amp;gt;')</description></item><item><title>Docencia y formación de personas</title><link>https://datagovuc.github.io/mdi/ficha-academica/docencia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/mdi/ficha-academica/docencia/</guid><description>Tablas y cruces propuestos # Cruce académicos y cursos dictados # WITHCURSODICTADOAS(SELECTHPHC.COD_PERSASCOD_PERS,HPHC.RUTASRUT,ACA.NOMBRE_COMPLETOASNOMBRE_COMPLETO,HC.COD_HIST_CURSOASCOD_HIST_CURSO,HC.ANO_CURSOASANO_CURSO,HC.SECCIONASSECCION_CURSO,HC.SIGLAASSIGLA_CURSO,CU.NOM_CURSOASNOMBRE_CURSOFROMUC_BANNER.R_HIST_PERS_HIST_CURSOASHPHCJOINUC_BANNER.HIST_CURSOASHCONHPHC.COD_HIST_CURSO=HC.COD_HIST_CURSOJOINUC_BANNER.CURSOASCUONHC.SIGLA=CU.SIGLAJOINweb.Academicos_sipaASACAONHPHC.RUT=ACA.RUTGROUPBYHPHC.COD_PERS,HPHC.RUT,ACA.NOMBRE_COMPLETO,HC.COD_HIST_CURSO,HC.ANO_CURSO,HC.SECCION,HC.SIGLA,CU.NOM_CURSO)SELECTCOUNT(DISTINCTCOD_PERS)FROMCURSODICTADO-- este cruce entrega 2993 personas distintas SELECTCOUNT(DISTINCTCOD_PERS)FROMweb.Academicos_sipa-- esta vista indica que hay 3575 académicos Perfil de los datos generados:
Años de los cursos desde 1991 - 2019 2993 académicos distintos 5048 cursos distintos Desde el 2016 en adelante, más de 3000 cursos por año Cruce académicos y actividad académica # WITHACTIVACADAS(SELECTHPHC.COD_PERSASCOD_PERS,HPHC.RUTASRUT,WAS.NOMBRE_COMPLETOASNOMBRE_COMPLETO,HA.NOM_ACTIV_ACADEMICOASNOMBRE_ACTIVIDAD_ACADEMICA,HA.COD_TIPO_ACTIV_ACADEMICOASCOD_TIPO_ACTIV_ACADEMICA,HATA.NOM_TIPO_ACTIV_ACADEMICOASNOMBRE_TIPO_ACTIV_ACADEMICA-- , HATA.INTERNO_UC ,HATA.</description></item><item><title>Mapeo de FK</title><link>https://datagovuc.github.io/utils/mapeofk/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/utils/mapeofk/</guid><description>Mapero de FK # Usamos el siguiente system util para ver la información relativa a la tabla. Al final aparecen las FK:</description></item><item><title>Resultado de query en JSON</title><link>https://datagovuc.github.io/utils/resultjson/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/utils/resultjson/</guid><description>Queries que muestran el resultado en JSON # Resultado con top-level element: SELECT*FROMINFORMATION_SCHEMA.COLUMNSWHERETABLE_NAME=&amp;#39;&amp;lt;tableName&amp;gt;&amp;#39;FORJSONPATH,ROOT(&amp;#39;&amp;lt;topLevelElementeName&amp;gt;&amp;#39;)Resultado sin top-level element: SELECT*FROMINFORMATION_SCHEMA.COLUMNSWHERETABLE_NAME=&amp;#39;&amp;lt;tableName&amp;gt;&amp;#39;FORJSONPATHResultado que entrega la misma estructura que la del SELECT statement: SELECTTABLE_SCHEMA,TABLE_NAME,COLUMN_NAMEFROMINFORMATION_SCHEMA.</description></item><item><title>Row count</title><link>https://datagovuc.github.io/utils/rowcount/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/utils/rowcount/</guid><description>Row count de las tablas de un esquema en particular # Para generar una tabla con el número de registros por tabla según esquema, ejecutamos la siguiente query:</description></item><item><title>Tablas consumidas por una vista</title><link>https://datagovuc.github.io/utils/viewtableusage/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://datagovuc.github.io/utils/viewtableusage/</guid><description>Tablas que consume una vista # Se creó la siguiente función en la BD Sandbox-Datagov_Prod para retornar las tablas que consume una vista con la fecha de modificación de cada tabla:</description></item></channel></rss>